向FBI說謊 隱瞞聯絡人身份 特朗普前競選顧問 通俄門首人判囚

2018年09月09日

向FBI說謊 隱瞞聯絡人身份
特朗普前競選顧問 通俄門首人判囚

帕帕佐普洛斯（右）抵達法庭時遇上示威，指他與俄羅斯總統普京同夥。

【通俄風波】

美國總統特朗普前競選外交顧問帕帕佐普洛斯（George Papadopoulos）昨日因向聯邦調查局（FBI）探員說謊，被判監14日。他曾向探員隱瞞競選團隊有與俄羅斯接觸，去年10月認罪，是「通俄門」調查首位被判刑的被告。

帕帕佐普洛斯除被判監外，還被判200小時社會服務令、12個月的監外看管及罰款9,500美元（74,100港元）。這位31歲前外交顧問被判的刑期遠低於檢察當局要求的六個月，但已比他及其代表律師希望的緩刑為高。

失拘捕聯絡人機會

「通俄門」特別檢察官米勒在一份備忘錄指帕帕佐普洛斯說謊的動機，是「盡量淡化自己作為證人及競選團隊對其聯絡人的了解程度」。

他隱瞞的聯絡人包括定居於倫敦的馬耳他籍教授米夫薩德（Joseph Mifsud），對方曾向他表示俄羅斯手握希拉莉的過千封電郵，包含足以引發醜聞的內容。檢控官亦指帕帕佐普洛斯的謊言，令調查員失去查問米夫薩德、扣留甚至拘捕他的機會。

帕帕佐普洛斯的律師形容他的當事人為天真及簡單的年輕人，而帕帕佐普洛斯則在庭上表示自己「深深感到羞恥和尷尬」，並承認犯下非常嚴重的錯誤，但表示「我是一個好人，希望能為此贖罪」。他在聽取判決後與妻子離開法庭，未有回答傳媒提問。他的母親就向傳媒表示，「對法官感到滿意，他非常公平，當然我希望刑期短一點」。

爆提見普京 塞申斯興奮

法庭宣判後，特朗普在Twitter推文，炮轟米勒團隊花了「2,800萬美元（2.184億港元），（換來）14日監禁，200萬美元一日，沒有（和俄羅斯）合謀」，要求盡快結束政治迫害。白宮在帕帕佐普洛斯在去年認罪後已跟他劃清界線，更指他在競選團隊的角色是一個低層的茶水員。

美國有線新聞網絡（CNN）前晚播出帕帕佐普洛斯的訪問，指特朗普就與俄羅斯總統普京見面一事「給了他一個類似點頭的動作」，「但沒有往任何方向承諾甚麼」；又指時為參議員的現任司法部長塞申斯「當時真心興奮」，但塞申斯在國會聽證會中表示自己「拒絕」了帕帕佐普洛斯的提議。

美國政府是在2016年中，從一名曾與帕帕佐普洛斯喝酒的澳洲外交官得知，帕帕佐普洛斯跟米夫薩德見過面。帕帕佐普洛斯於去年1月被查問時，向調查員謊稱他在加入特朗普團隊前就與兩名與俄羅斯官方有關的人士見面，但隨後被揭發。

路透社/美聯社

下一則
下一則
特朗普促司法部查白宮內鬼

特朗普促司法部查白宮內鬼

奧巴馬首點名轟特煽動鬥爭

無人會入黎架la.